Працюючи з input не користуємось клавіатурою оскільки метод відловлює кожну літеру.
Якщо ми хочемо дізнатися, що ввів користувач або обмежити його, треба в input.value щось задати або просто викликати, або використати onchange.